朱經緯終極敗訴 一哥感難過：跟足程序派退休金

退休警司朱經緯在2014年佔中期間，以警棍襲擊途人，早前申請終極上訴但被駁回。警務處處長盧偉聰見記者時表示，不評論個別案件，亦未有回應會否向公眾致歉，僅稱對朱終極敗訴感難過，亦會尊重法庭判決，但強調案發時正值79日的違法佔中，警隊承受極大壓力下維持治安，「挑戰非常之大」，法庭亦充份肯定警隊當時的表現。他又指，警方會「跟足程序」，發放退休金予朱經緯。

被問到是否支持設辱警罪，盧「更正」記者，稱應是「侮辱公職人員罪」才對，又指前線同事執法，多年來均受無理指摘，他歡迎並支持同事，爭取訂立侮辱公職人員罪，保障警隊有效執法。盧又指，料水炮車最快今年第二季運作，相關守則仍在草擬，屆時會公佈使用原則，但使用指引的細節，按慣例不會公開。

高鐵西九站早前爆出「一站兩地」非禮案，警方公佈由高鐵通車到去年底，共有208宗案件，當中178宗於香港口岸，主要涉及財物遺失及糾紛，其中8宗涉盜竊，其餘30宗於內地口岸，主要涉及財物遺失。警務處副處長鄧炳強指，香港警方至今未試過將西九站的閉路電視片段，呈交內地。

朱Sir:
人又打咗
休又退咗
錢又袋埋
你地吹咩

司法覆核佢！

跟足程序即係派定唔派？

無法無天

全部自己友

警打人
你地冇做錯到
警開槍
你地冇做錯到
警殺人
你地冇做錯到

一個處長為個罪犯感難過

警方會「跟足程序」，發放退休金予朱經緯。

稱應是「侮辱公職人員罪」才對，又指前線同事執法，多年來均受無理指摘，他歡迎並支持同事，爭取訂立侮辱公職人員罪，保障警隊有效執法

咁公職人員偷懶唔做野係咪都應該立法懲罰，例如成日係街到見到有違泊都唔處理果d呢...

好彩仲有退休金

錢照袋 理撚得你

申訴專員公署幫唔幫到

份退休金幾百萬，仲有長糧每個月幾皮野，夠買多層樓

周圍泊唔通知聲已經好侮辱啦

即係照派

真嘅動物警犬係無辜的
但入去做假警犬就抵死啦

應該唔關事
不過可以試試

程序佢話點就點

所以話佢冇得輸, 用警察錢打官司, 即係用政府錢, 即係用香港人既錢
輸左官司, 有案底? 又如何, 都已經唔洗再做野, 退休
退休金照出, 長俸照拎, 根本對佢人生0影響

坐三個月監換黎警隊英雄既稱號
咩都無少到

"多年來均受無理指摘，他歡迎並支持同事"..

算唔算第一次處長宣揚表揚犯罪

估四百萬現金到....

算唔算係有組織犯案，咁高調撐

長糧有咁多嫁咩

印象中係人工嘅50%到，政府網站有得計

果然係全香港最大犯罪組織

支持警務人員執犯法

舊制公務員，仲做左咁多年，又高級，點會少

果d係公帑！

每年淨係班退休公墓猿都吸走香港人唔小錢

仲有長糧

隻賤尻種最好冚家生癌

惟有咒佢快D死拎少D pension

仆街啦 講到派自己私己錢咁 你派緊公帑阿 自己話點就點？ 亂鳩咁黎都有既？

屯門青山警署軍裝巡邏小隊33005樊甘星

無用啦
而家申訴專員大粒野都係警隊既人

長糧要有命先食到
呀朱sir有咁大命？

有咩所謂
錢已袋

退休咪退休lo
開武館啦.....大把人想學啦

屌你你估你係私人公司老細/主席?
你中意比就比? 納稅人既錢黎仆街

起碼冇得移民

認真有咩方法阻止到

派你老母咩派

其佢個位, 分分鐘坐係度, 連report都搵啲幫辦搞...點解要落場

真係無恥到仆街

屌佢老母等天收

冇得移民

因為真係好撚中意打人, 好撚紅底

點解唔使還返啲人工
議員就要呀？
屌你老母！！
垃撚圾律政司！！
呢啲人古代出街俾人掟雞蛋啦！！

成日話要維護警隊形象，一哥都咁出面保個犯，根本就本未倒置，仲話跟足程序做，即係認同程序>法律，咁抵毀法律以後邊個跟？真係無腦到

有請小鳳姐出場

班仆街自己人幫自己人幫到出面

人哋署長都話係跟足程序俾退休金㗎喎
如果法例寫明個機制係咁
本身佢又係entitle嘅話有乜問題
連登仔唔係成日口口聲聲講咩法治精神嘅咩?
而家又唔駛講嗱
又用返人治呀
個籠門唔係咁搬法㗎嘛

有冇人解釋下點解入左罪都仲有錢派?

一哥肯派就得

警隊未能作出處分

根據《退休金條例》，若公務員違法，其退休金可能會被取消。朱經緯於2015年7月退休，卻在2014年11月底處理雨傘運動相關的行動中揮動警棍，襲擊途人鄭仲恒，投訴課至2015年12月裁定投訴成立，當時朱已退休5個月，故警隊未能對他作出處分，朱亦應能穩袋其退休金。

舊制公務員享長俸福利

朱經緯於1979年加入警隊，屬舊制公務員，按他退休前月薪約11.3萬元計算，他退休後可選擇領取每月長俸約7.5萬元，或可折算其退休金最多25%，即一筆過先取退休酬金約318萬元，再每月領取長俸近5.7萬元。朱在去年12月被定罪，之後保釋等候上訴，期間若他一直有取得長俸，而又選擇前者的計劃的話，應已領得277.5萬，而若他選擇後者，即先支取部份酬金，則應已收若528.9萬。

紅01之前報過

得99.8炸?
港鐵咁撚無恥搞到民怨四起都話有99.9準時率
你而家先得99.8，知唔知個醜字點寫

屌你老母，如果真係照比長奉，真係隻手遮天惡撚到

可以話派就派？

為左個面是非黑白不分，港英整治警隊咁多年就俾呢班仆街敗晒

手快快submit 咗
按佢犯法時間計佢係無得拎
但黑警一拖拖足成年，拖到佢退休先正式起訴，確保佢退休有糧出
到底係邊個唔依法呢？

做下樣減d啦起碼

家下派比公職人員既退休金理應都屬於公帑， 咁作為納稅人係咪有權向法院提出禁制令禁止警隊向一名法庭已判有罪既罪犯繼續利用公帑發放退休金？

警方發言人稱不評論事件，強調警方非常重視人員的操守，如證實有人員違規，定必嚴正處理。

香港警察為罪犯辯護 浪費納稅人金錢

跟足程序都仲可以派？

一哥都可以亂鳩咁嚟，唔怪得班細既全部都咁垃圾

咁最多只可以話佢哋利用咗個程序
但玩程序絕對唔等同唔依法
純粹只係個遊戲規則容許咗佢哋可以去咁做

唔係話盲撐
只係客觀理性咁分析返件事
可能你有十萬個理由覺得唔應該俾
但正所謂Don't hate the player, hate the game
程序上法例上要俾嘅就冇辦法應該要俾
咁先係尊重法治嘅表現
如果一個政府吓吓因為小部份市民持相反意見
就剝奪咗個別公務員應有嘅福利
係一件好唔公平嘅事

迫佢打架？
路過都打？大撚晒呀？

前面你又話我地搬龍門
家陣我話你知佢地搬龍門搞到入球當無效
你家陣又話利用程序
利用程序又唔係搬龍門？

btw
對於你最後一句，話你知樣嘢
曾前特首案都係佢退休後入罪
但佢都無咗退休金

冇撚野呀

退休金邊度黎？
係咪公帑呀？
罪犯都照派
癡線架

犯人都有錢收
點解唔洗DQ
DQ 左唔係要收番過去30年人工架咩

做咩要派市民d錢俾個監躉

被問到是否支持設辱警罪，盧「更正」記者，稱應是「侮辱公職人員罪」才對，又指前線同事執法，多年來均受無理指摘，他歡迎並支持同事，爭取訂立侮辱公職人員罪，保障警隊有效執法。

以後d黑警比上司鬧，舉牌罰企係咪可以告返上司

仆街應該坐一世牢

根本而家香港已經是非黑白不分，仲用咁多錢買樓班傻西自己諗清楚

極醜惡...

罪犯

連登仔仲唔快d照顧佢妻女
分分鐘有一半

有咩所謂
香港有錢嘅話根本係福地
錢照袋，咪年年環遊世界
要移民去個新地方重新適應，仲後生咩
而家佢唔知幾撚爽
打完人有埋案底都話之你，佢繼續嘆世界

跟足高層話事既所謂程序

都係果句：

阿sir 做野，唔使你教

係豬既就豬
如果香港有咁多好人咁識諗
就唔會搞到宜家民不聊生

果然係最大既犯罪集團

點解一個被定罪既人，本身有公權力既工作機構可以咁樣攬佢？

唔評論個別案件，但你又講落去？

我終於知道佢自己口中所講D「受朋輩影響」既朋輩係咩人，原來係佢自己

嘩 好公正啊屌你處長

On撚鳩，咁撚樣都有退休金